對於稅務大樓行動的兩點提醒

對於稅務大樓行動我想提醒兩點：

（一）不要輕易代表群眾在媒體前答應任何事情，尤其是幾時會散的問題。我明白前線受到很大壓力，有市民話要硬闖，又有老人家哭求，但是有人答應了要撤退就會縛死其他人都不得不散，這個其實不只是各位置溝通不足的問題，而是群眾商討需要時間，既然無大台就不要急著達成偽共識。希望大家吸收經驗，記著自己想達到甚麼目標，不要輕易代表群眾答應任何期限。

（二）「不合作運動」與「文宣工作」定位不同，前者癱瘓政府，後者爭取民意。請不要害怕在「不合作運動」得失民意，保持禮貌克制就可以，爭取民意是要留給「文宣工作」發揮作用，稅務大樓兩日的行動就是最好的示範。若以圍堵稅務大樓行動為例，堵塞時限應至政府宣布停工或辦公時間尾段，如果有人以「已經引起大家關注」為由叫大家徹退，請想清楚行動目標是癱瘓政府，呼籲大家不要輕易徹退。起碼不想退的就不要退，只要有人堅守不退就會有其他人站出來作保護。當然，如有即時危險或突發情況就另作别論。